周天行hea做7.21案 控方案情近乎照抄監警會報告 指白衣人數目較黑衣人少

7.21白衣人暴動案，其中「懵良」林觀良及「肥林」林啟明承認參與暴動，據控方撰寫的案情，將7.21事件扯到事發前五日在元朗舉行的反修例放映會，有「持相反意見人士」踩場「發生衝突」，跟着有網民呼籲案發當日集會，有關案情與監警會去年5月發表的7.21調查報告內容幾乎完全相同；惟控方未有「抄足」所有內容，包括將白衣人改成「持相反意見人士」，亦未有像監警會交代公眾集會最終有否如期舉行。

控方在兩名認罪被告的案情，甫開首扯到2019年7月16日傍晚的放映會，指有部份支持反修例示威者舉行公開放映會，有持相反意見人士到場與示威者發生衝突，但未有演變為暴力事件；跟着指晚上有人在網上呼籲參與7月21日「放映會相關公眾集會」，亦有人呼籲要保護元朗家園，將示威者趕出元朗。

上述來自控方案情的首兩段，竟與監警會去年5月15日發表的《2019年7月21日（星期日） 元朗事件》報告內容幾乎完全相同，其中「部份反對《逃犯條例》修訂草案的示威者在元朗攸北街的休憩處舉行公開放映會」、「……但衝突未有演變成暴力事件。當警務人員到達現場後，雙方便散去。」兩句的字眼、句式及標點完全一樣。

案情續指，2019年7月21日晚上，「不少於10名」白衣人衝入元朗站大堂已付車費區域，手持鐵牌、木棍及藤條，襲擊10名黑衣人。其後白衣人跳出付費區域，並召集更多人到場。元朗站內的暴力衝突由黑衣人與白衣人互相指罵而激發，白衣人有大約50名，黑衣人則接近100名，是白衣人的一倍。

有白衣人用金屬垃圾桶蓋、木棍及藤條毆打黑衣人，有人遭圍毆，當中包括一名記者。亦有黑衣人用消防喉及滅火器噴射白衣人。晚上11時05分至11時14分期間，不少於50名白衣人在上層月台，用木棍向港鐵車廂內的乘客和黑衣人施襲。

嗰度白衫七百幾人
點五十人呀

是但啦
都係拉得八人

仲好意思佢個五十落去

係作作返八人先夾到個故

黑衫係白衫嘅一倍，即係8個白衫同16個黑衫
到最後會唔會無罪釋放

一時又大約五十人，一時又不少於五十人

成晚影住條村成百人拎住鐵通施地
少人
黑警自充公都成堆啦

推

咁肉酸不如唔好告啦。

佢直頭話係50白衫同100黑衣人互相毆鬥

721都仲想兜？ 全香港好多人都睇住直播 亦好多人目擊事發經過

100個黑衣人呢？ 邊到咁多黑衣人呀。

p圖都有難度

所以doj直接唔喺庭上播片

專登搞到證據不足告唔入

721元朗根本無任何示威活動,班友收共xx錢,出黎恐嚇 捉後生打,再圍西鐵等啲人日後唔敢遊行, 之後就變左恐襲

重申一次

七二一元朗

警方唔係三十九分鐘遲到

元朗市下午已經開始有大量白衣人聚集

有市民報警，但警方完全放任唔理

直到晚上九點十點

白衣人衝上地鐵站恐怖襲擊

即事發超過六個鐘

唔該。唔好再提三十九分鐘，因為係警方故意淡化事件。

唔係遲到！係放任、甚至警黑合作。

果日我都在場, 我一出車已經有兩個初中女仔喊住叫唔好落月台, 下面有白衫人打人, 打到流晒血!

是撚但啦
到呢刻仲信司法都係冇撚腦架喇

成日講兩方陣營 我只見到白衣暴徒 同 市民加乘客。 佢地講既黑衣陣營 圖呢？
有冇片

狗屋落閘單野已經水洗唔清

721警黑合作打香港人

依加係佢地個故仔都有問題 冇圖冇片證明兩邊陣營
純粹想淡化恐怖襲擊

根本無